加拿大清真寺六死槍擊案 傳凶嫌是當地大學生

加拿大清真寺六死槍擊案 傳凶嫌是當地大學生

加拿大魁北克市（Quebec City）一間清真寺在當地時間廿九日晚間八時（台灣時間卅日早上九點）左右，遭槍手闖入朝正在進行晚禱的約五十人開槍，造成六人喪生，八人受傷，警方發言人表示已逮捕兩名凶嫌，正在調查做案動機，媒體報導凶嫌是當地大學生。加拿大總理杜魯多發表聲明，譴責這起「針對穆斯林的恐怖攻擊」。

目擊者說，案發時有兩名蒙面男子進入魁北克市伊斯蘭文化中心朝人群開槍。警方在現場逮捕一名嫌犯，並在距離現場約廿五公里一處公路抓到另一名駕車逃逸的嫌犯，在車上起出一把手槍和兩把攻擊步槍。當地媒體說，駕車逃亡的廿七歲嫌犯做案後「感覺很糟」想要自我了斷，後來打電話給警方，自己停車束手就擒。

英國每日郵報引述加國當地媒體報導，兩名凶嫌都是魁北克市拉瓦爾大學學生，其中一人是摩洛哥裔。目擊者說，槍手在清真寺內開火時，曾高喊「真主至大」，口音聽起來是魁北克當地腔調。

這起慘案震驚加拿大，因為加國很少發生大規模槍擊案，而且相當歡迎遭戰亂和恐怖主義摧殘的穆斯林國家難民。

加拿大總理杜魯多發表聲明中說：「我們譴責這起在一處禮拜和避難中心針對穆斯林的恐怖攻擊。這種無意義的暴力令人心痛。多元化是我們的力量，對宗教的包容是我們所有加拿大人珍視的價值。」

法新社報導，加拿大魁北克省長庫雅爾也在推特一連串發文中說，當局已「動員確保魁北克民眾安全」。

他寫道「魁北克絕對不容許這種野蠻暴力，我們與魁北克穆斯林團結一致」。

魁北克市伊斯蘭文化中心也被稱為魁北克大清真寺，先前已成為仇恨目標，去年六月齋戒月期間，門階曾被人放了一個豬頭。

美國總統川普廿七日的移民禁令引發全球旅客混亂和眾怒後，加拿大剛誓言對穆斯林和難民張開雙臂，此時就傳出槍擊案。

。

燒山好野

鎗手係得一人，另一個摩洛哥疑犯已經釋放，佢只係幫收傷者急救

鎗手係白人至上極右同反女權主義者

耶人？

冇講，
鄰居話佢都幾antisocial，
Trump同Le pen支持者。

依度無人會理依啲野架啦

唔理，同事實係兩回事。